---
title: "将进酒"
date: "2017-12-22"
author: "李白"
description: "此诗为李白长安放还以后所作，思想内容非常深沉，艺术表现非常成熟，在同题作品中影响最大。诗人豪饮高歌，借酒消愁，抒发了忧愤深广的人生感慨。诗中交织着失望与自信、悲愤与抗争的情怀，体现出强烈的豪纵狂放的个性。全诗情感饱满，无论喜怒哀乐，其奔涌迸发均如江河流泻，不可遏止，且起伏跌宕，变化剧烈；在手法上多用夸张，且往往以巨额数量词进行修饰，既表现出诗人豪迈洒脱的情怀，又使诗作本身显得笔墨酣畅，抒情有力；在结构上大开大阖，充分体现了李白七言歌行的特色。"
---

stack level too deep
### 将进酒  
---  
作者: 李白  

#### 君不见，黄河之水天上来，奔流到海不复回。  
#### 君不见，高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。  
#### 人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。  
#### 天生我材必有用，千金散尽还复来。  
#### 烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。  
#### 岑夫子，丹丘生，将进酒，杯莫停。  
#### 与君歌一曲，请君为我倾耳听。(倾耳听 一作：侧耳听)  
#### 钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不复醒。(不足贵 一作：何足贵；不复醒 一作：不愿醒/不用醒)  
#### 古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名。(古来 一作：自古；惟 通：唯)  
#### 陈王昔时宴平乐，斗酒十千恣欢谑。  
#### 主人何为言少钱，径须沽取对君酌。  
#### 五花马，千金裘，呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。  